export const questions = [
  {
    id: 1,
    question: 'Hvaða þrír litir eru á íslenska fánanum?',
    answer: 'Blár, hvítur og rauður.',
  },
  {
    id: 2,
    question: 'Hvað heitir litli bróðir Mario í tölvuleikjunum?',
    answer: 'Luigi.',
  },
  {
    id: 3,
    question: 'Hvar í líkamanum er heilinn?',
    answer: 'Í hausnum.',
  },
  {
    id: 4,
    question: 'Hvaða borg er höfuðborg Frakklands?',
    answer: 'París.',
  },
  {
    id: 5,
    question: 'Hvað var michael jordan númer í körfubolta?',
    answer: '23.',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'Hvað heitir aðal töframaðurinn í Harry Potter?',
    answer: 'Harry Potter.',
  },
  {
    id: 7,
    question: 'hvað heitir höfuðborg Noregs?',
    answer: 'Oslo.',
  },
  {
    id: 8,
    question: 'Hvað heitir stærsta plánetan í sólkerfinu okkar?',
    answer: 'Júpíter.',
  },
  {
    id: 9,
    question: 'Hvaða stærð af bjór fær maður yfirleitt á krana',
    answer: '400ml',
  },
  {
    id: 10,
    question: 'Í hvaða landi var pizzan fundin upp?',
    answer: 'Ítalíu.',
  },
  {
    id: 11,
    question: 'Hvaða land segir Arigato',
    answer: 'Japan.',
  },
  {
    id: 12,
    question: 'Hvað heitir guli teiknimyndapabbi',
    answer: 'Homer Simpson.',
  },
  {
    id: 13,
    question: 'Hvað er 9 + 10?',
    answer: '21.',
  },
  {
    id: 14,
    question: 'Hvaða tungumál er talað í Spáni? (svona almennt)',
    answer: 'Spænska.',
  },
  {
    id: 15,
    question: 'Hvað heitir vinsæli battle royale leikurinn þar sem fólk byggir',
    answer: 'Fortnite.',
  },
  {
    id: 16,
    question: 'Hver er höfuðborg Íslands?',
    answer: 'Reykjavík.',
  },
  {
    id: 17,
    question: 'Hvaða hljóðfæri er með sex strengi og þú riffar á?',
    answer: 'Gítar.',
  },
  {
    id: 18,
    question: 'Í hvaða seríu er karakterinn „Jon Snow“?',
    answer: 'Game of Thrones.',
  },
  {
    id: 19,
    question: 'Hvaða ávöxtur er gulur og boginn?',
    answer: 'Banani.',
  },
  {
    id: 20,
    question: 'Hvað setur fólk oft á pizzu sem margir rífast um hvort sé gott eða vond?',
    answer: 'Ananas.',
  },
  {
    id: 21,
    question: 'Hvað heitir appið þar sem fólk doomscrollar',
    answer: 'TikTok.',
  },
  {
    id: 22,
    question: 'Hvað heitir Köngulóamaðurinn?',
    answer: 'Spider-Man.',
  },
  {
    id: 23,
    question: 'Hvaða árstíð kemur eftir vetur?',
    answer: 'Vorið.',
  },
  {
    id: 24,
    question: 'Hvað heitir drykkurinn sem er bara vatn með kolsýru?',
    answer: 'Sódavatn / kolsýrt vatn.',
  },
  {
    id: 25,
    question: 'Hvað er besta að kaupa eftir djamm',
    answer: 'Hlölla.',
  },
];
